# Backend Challenge API
This project uses:
* Django 3.0
* Django Rest Framework 3.11.1
* PostgreSQL

## Instalation
In the root of the project run:
```
docker-compose build
```

Then, run:
```
docker-compose up -d
```

And now, apply the migrations
```
docker-compose exec api python manage.py migrate
```

## Documentaion
Once the project is running, you can see the API documentation in:

[Swagger Docs](http://localhost:8000/docs/swagger/)

or 

[Redoc](http://localhost:8000/docs/redoc/)


## Tests
To run the unit tests

```
docker-compose exec api python manage.py test
```

## Covarage
This project has 96% of code coverage. To genarte the report, run:
```
docker-compose exec api coverage run --source='.' manage.py test api
```

Then
```
docker-compose exec api coverage report
```

So open the `htmlcov/index.html` file in a browser.


### O desafio
O objetivo desse desafio é apresentar seus conhecimentos em (Python3, NodeJS ou .Net Core) sobre APIs RestFULL, operações com bancos de dados, uso de arquivo de configuração, testes automatizados com cobertura, logging, controle de versões, documentação de código e de uso e estrutura/qualidade de código.

A aplicação a ser desenvolvida será o backend para gerenciar listas de tarefas.

Ela deve ser constuída em (Python, NodeJS ou .Net Core) e você pode utilizar um framework e o banco de dados de sua preferência.

A API deve conter os seguintes endpoints:

- **/taskList**: retorna todas as lista cadastradas e permite criar uma nova lista. Cada lista possui zero ou mais tarefas.
- **/taskList/id**: permite a edição, alteração e remoção de uma lista específica
- **/tasks**: retorna todas as tarefas de uma lista e permite criar uma nova tarefa. Cada tarefa esta sempre associada à uma lista.
- **/tasks/id**: permite a edição, alteração e remoção de uma tarefa
- **/tags**: retorna todas as tags cadastradas. Cada tag pode estar associada à uma ou mais tarefas.
- **/tags/id**: permite a edição, alteração e remoção de uma tag.

Para assegurar a correta comunicação com um hipotético aplicativo em frontend que gerenciará as tasks, o seguinte contrato de API deve ser seguido para cada model:

- TaskLists
    - Id: uuid
    - Name: string

- Tags
    - Id: uuid
    - Name: string
    - Count: int (O número de tasks utilizando a tag)

- Tasks
    - Id: uuid
    - Title: string
    - Notes: string
    - Priority: integer
    - RemindMeOn: date
    - ActivityType: string (indoors, outdoors)
    - Status: string (open, done)
    - TaskList: uuid
    - Tags: list

### O que esperamos de você:

- Utilize os verbos HTTP (GET, POST, PUT, PATCH, DELETE) corretamente
- Retorne estados HTTP coerentes (200, 404 etc)
- Escreva testes e apresente o relatório de cobertura dos mesmos, afinal precisamos garantir o funcionamento e a qualidade :)
- Escreva documentação do código, suas funções e assinaturas
- Crie logs com classificações (INFO, WARN, ERROR, DEBUG) coerentes
- Utilize virtualização e ferramenta de controle de dependências
- Pense no histórico de remoções (Solução para manter dados históricos deletados; Dados deletados deverão ser preservados)
- Aderência aos padrões de qualidade de código vigentes na comunidade

### Diferenciais:

- Aplicação rodando em ambiente Docker

### Entrega:

- Faça um fork deste repositório para sua conta pessoal no bitbucket, se certifique de que esteja público, e quando finalizar, responda no e-mail do desafio com o link do seu repositório.
